\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
	\bibitem{subj:demand} Милов Сергей Николаевич, Милов Алексей Сергеевич. Исследование проблем управления ассортиментом и товарными запасами в торговых сетях // Вестник РЭА им. Г. В. Плеханова. 2019. №5 (107).
	
	\bibitem{subj:scm} Хашман Т.Т. Управление цепочками поставок. Гуманитарный вестник,
	2013, вып. 10. [Электронный ресурс] Режим доступа: http://www.hmbul.ru/articles/114/114.pdf (дата обращения 24.11.2021)
	
	\bibitem{subj:auto_eff} Костышева Яна Вячеславовна Эффективность применения программных обеспечений в области транспортной логистики // Экономикс. 2013. №1.
	
	\bibitem{subj:main} Макаров М. А., Мартынюк А. В., Зарецкий А. В. Транспортная логистика // Актуальные проблемы гуманитарных и естественных наук. 2012. №12.
	
	\bibitem{subj:small_business} Логистика для малого бизнеса при небольших объёмах [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://itctraining.ru/biblioteka/logistika-ved/postroenie-logistiki-pri-nebolshikh-obemakh, свободный (дата обращения 01.12.2021)
	
	\bibitem{subj:tms_cmp} Сборник научных статей по итогам работы Международного
	научного форума НАУКА И ИННОВАЦИИ- СОВРЕМЕННЫЕ
	КОНЦЕПЦИИ (г. Москва, 25 января 2019 г.). / отв. ред. Д.Р.
	Хисматуллин. – Москва: Издательство Инфинити, 2019. – 140 с.
	
	\bibitem{subj:fuel_waste} Болтнев Д. Е. и др. Экспериментальные и теоретические зависимости пройденного пути и расхода топлива от скорости движения автомобиля на опытных участках, имеющих различные уклоны //Системы. Методы. Технологии. – 2021. – №. 3. – С. 105-115.
	
	\bibitem{trans:main} А. В. Кузнецов, Н. И. Холод, Л. С. Костевич. Руководство к решению задач по математическому программированию. — Минск: Высшая школа, 1978. — С. 110.
	
	\bibitem{trans:polycrit} С. И. Носков, А. И. Рязанцев. Двухкритериальная транспортная задача // T-Comm: Телекоммуникации и транспорт. 2019. Том 13. С. 59-63
	
	\bibitem{trans:potential} И.В. Романовский. Алгоритмы решения экстремальных задач. М.: Наука, 1977. 352 c.
	
	\bibitem{alg:Corman}  Алгоритмы. Построение и анализ : пер. с анг. / Кормен Т., Лейзерсон Ч., Ривест Р. [и др.]. - 3-е изд. - М. : Вильямс, 2018. - 1323 с. : ил.
	
	\bibitem{trans:polyprod} Сеславин А.И., Сеславина Е.А. Оптимизация и математические методы принятия решений. Учебное пособие. – М.: МИИТ, 2011. – 152. 
	
	\bibitem{alg:Skiena} Алгоритмы. Руководство по разработке --- 2-е изд.: Пер. с англ. --- СПб.: БХВ-Петербург, 2018. --- 720 с.: ил.
	
	\bibitem{trans:comporation} Терентьев Д. А., Тимофеев А. В. МЕТОДЫ РЕШЕНИЯ ТРАНСПОРТНОЙ ЗАДАЧИ //АКТУАЛЬНЫЕ ПРОБЛЕМЫ ТЕХНИЧЕСКИХ НАУК В РОССИИ И. – 2016. – С. 166.
	
	\bibitem{potential:polyindex} Косенко О.В. дис. РАЗРАБОТКА МЕТОДОВ И АЛГОРИТМОВ РЕШЕНИЯ МНОГОИНДЕКСНЫХ РАСПРЕДЕЛИТЕЛЬНЫХ ЗАДАЧ В УСЛОВИЯХ НЕОПРЕДЕЛЕННОСТИ канд. техн. наук: 05.13.01. -- «ЮЖНЫЙ ФЕДЕРАЛЬНЫЙ УНИВЕРСИТЕТ» ИНСТИТУТ РАДИОТЕХНИЧЕСКИХ СИСТЕМ И УПРАВЛЕНИЯ (ИРТСУ), Таганрог -- 2017 г. - 172 с.
	
	\bibitem{potential} Герасименко Е. М. Метод потенциалов для определения заданного потока минимальной стоимости в нечетком динамическом графе // Известия ЮФУ. Технические науки. 2014. №4 (153)
	
	\bibitem{potential:transit} Кривопалов В. Ю. РЕШЕНИЕ ТРАНСПОРТНОЙ ЗАДАЧИ С ПРОМЕЖУТОЧНЫМИ ПУНКТАМИ И ОГРАНИЧЕНИЕМ ПО ТРАНЗИТУ //Главный редактор СВ Симак. – С. 28.
	
	\bibitem{potential:polyprod} Цехан О. Б. Моделирование и алгоритмизация одной задачи планирования многопродуктовых перевозок с запрещенным транзитом //Веснік ГрДУ імя Я. Купалы.–Серия. – 2011. – Т. 2. – С. 73-89.
	
	\bibitem{schedule:intervals}  Пиневич Е. В., Ганженко Д.В. МЕТОД ИНТЕРВАЛОВ КАК ИНСТРУМЕНТ ПРИ ОПТИМИЗАЦИИ СОСТАВЛЕНИЯ РАСПИСАНИЯ ГРУЗОПЕРЕВОЗОК // ЗАМЕТКИ УЧЕНОГО - 2021. - С. 317 - 321
	
	\bibitem{tech:pycharm} Бесплатные лицензии для обучения программированию [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://www.jetbrains.com/ru-ru/community/education, свободный (дата обращения 09.04.2022)
	
	\bibitem{libs:pyqt} Сайт PyQt [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://riverbankcomputing.com/software/pyqt/intro, свободный (дата обращения 09.05.2022)
	
	\bibitem{libs:networkx} Сайт документации Networkx [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://networkx.org, свободный (дата обращения 10.05.2022)
	
	\bibitem{libs:plotly} Сайт графической библиотеки Plotly [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://plotly.com, свободный (дата обращения 10.05.2022)
	
	\bibitem{libs:unittest} Сайт документации фреймворка для тестирования unittest [Электронный ресурс]. Режим доступа: https://docs.python.org/3/library/unittest.html, свободный (дата обращения 20.04.2022)
	
\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak